其實開間餐廳賣健康餐有冇得做

應該吸引到健身 減肥 慢性病患者幫襯？
仲有帶飯jj?

有飯唔飯食屎 不了

食

跟份量比錢
例如
20蚊一份肉
20蚊一份菜
10蚊一碗飯
想要咩營養份量自己配搭

你唔係目標顧客

帶飯jj：咁貴，不了

你一定要自己Set好一個Menu 講明每個Option有咩好處 同埋卡路里幾多先有用
同埋健康餐Suppose食材成本低啲

即係自選多餸飯？

呃哂啲港女 今次fatfat lu

如果我食個餐要50蚊
你覺得可唔可行

有d帶飯想健康

同意食材成本低
見fb有間野賣急凍送貨 80蚊一餐

港女會buy咩？

其實果d價錢係我求其作出黎

我覺得ok, 養生撚係好願意花呢方面既錢 我好小家，但買/食d養生野可以用好多錢

你咁樣配搭，有d OL可能唔想食飯就岩，同埋最好有D養生粥，岩老人家食，唔係淨白粥，可以紅豆小米粥咁

可以咁固然好，會吸引到啲想食健康啲但又無乜呢方面認識嘅懶人食
如果價錢又恰當嘅我會食 唔太貴可以食健康啲總好過成日幫襯大家樂or街邊餐廳咁 成日出街食飯真係好唔健康 我好鍾意食菜但啲餐廳嘅飯成日都無菜(講緊平價餐廳單點一個飯咁

覺得可以平有平做貴有貴做
比如自己配搭嘅 100g送幾錢/ 肉類、菜類各set價錢，按各自需要嘅份量嚟夾最後磅重，咁想平嘅人可以平食
Meun就set定一啲自己諗嘅健康餐，真係健康又抵嘅我諗4x-6x都有人buy，畢竟香港食飯都唔平 不過睇下你開喺咩地段

自膠

可以呃啲港女同肥人嘅
但其實想食得健康嘅人通常都自己整
一係就去買沙律三文治嗰類
有得做嘅
Pret a Manger嗰類囉

已經有人做,一個呢D飯盒唔平

宜家出街食一餐都閒閒地50蚊啦

你可以參考下有個外賣網叫Mealthy, 或者有間實體店叫gym box, 佢地d餐都貴到仆街，如果樓主賣50蚊以下我即deal

where

我知
可能佢哋target中產？
定真係咁貴

其實我只係大學生
不過想出街食得健康
但又冇選擇
所以開po問下

土瓜灣有間餐廳 主打無味精 蒸肉餅飯60蚊唔包野飲 LUNCH都日日爆場

冇味精唔算咩gimmick
佢肉餅係一般加肥膏打個d?

食落去真係無味精囉
係好食既 但係無野飲

重點應該係佢係咪好高脂

自古以來，只有劣食才可以搵到💰

會去試

我又玩

我地首先target身體健康無任何大礙既客人，佢地可以自行選擇菜式
呢部份分堂食部及外賣自取部

本來想加訂飯外送部，但考慮到：
1. 成本問題，小本經營冇咁多人手送外賣
2. 外送既話即係要客提早揀好餐款，否則我地會唔夠時間準備好飯，然後每日準時送出去，即係變相要fix餐單，本身貨源供應未必穩定，同埋外送好需要人手，增加成本，所以唔做，但如果生意蒸蒸日上就可以諗下做

堂食部：
午晚餐做 主食＋兩／三餸＋湯／飲品
提供兩／三餸飯，早午晚餐三場都有唔同菜式
主食FIX做一碗，可自行選擇精製粉麵飯／粗糧（有D顧客既胃唔好，唔食得咁多粗糧）
送湯／飲品，每日素食湯一款，肉食湯一款，飲品當然係無added sugar

外賣自取部：
好似普通餐廳叫外賣咁，係收銀處揀好兩／三餸+主食+湯／飲品，俾錢，等拎走
我地既"特色"係，客人可自行選擇要唔要發泡膠飯盒及餐具，因為發泡膠飯盒一來唔環保，二來以前講過會熱融左D膠食埋落肚
如果唔要發泡膠飯盒及餐具，即係要客人自行清潔餐具，增加左客人食餐飯既成本，為左留住個客，減價$2

除左gymbox仲有冇類似？

小弟只係大學生咩都唔識

巴打好認真

如果想增加收益，
可以做埋relatively健康既甜品

呢度講既relatively健康，你同旺角果堆勁糖窩夫餅雪糕比，一定係我地做得健康D
不過當然要收貴少少

香港人真係好鍾意甜品
所以旺角先開到成條街甜品

但係d人又要raw 又要vegan
一係就糖尿病唔食得精製糖
一係就需要控制體重人士，唔可以食咁高糖份既野

為左照顧到唔同客人既口味 (其實係我地要賺到盡)
要中＋西式甜品都有得供應

從一到千百萬 全力探究不要偷懶
動動腦 轉轉彎 會快快解決了問題
默默看 細細想 腦裡會轉出新方向

繼續玩

如果我地要搞FIX餐單，就會煩好多
至少要諗法點將顧客分類

顧客分類法

你地覺得應該用1 OR 2 分法?

1：
糖尿病→素食
增肌減脂→肉食
...ETC

2：
素食→糖尿病
肉食→增肌減脂

咁啲食肉j一定淨食肉，何來健康？

食肉j會特登黎食雞胸肉？

早午飯餐價錢set好
個set既價係附送菜一碟

學d自助火鍋餐廳咁，如果食剩野既要賠錢

咁會唔會趕走d食肉獸客

坦白講 班食肉j要逼架 有自制力就唔會係食肉獸啦

為左確保客人光臨我地餐廳一定要食到蔬菜落肚

我地可以參考牛一 牛陣 牛摩果d自助火鍋連鎖餐廳

我地唔係做連鎖餐廳，所以蔬菜款式唔提供得多，最多早午晚三場＋每日供應唔同蔬菜

EG

星期一早餐 南瓜
午 菠菜
晚 菜心

星期二早餐 粟米
午 芥蘭
晚 三色甜椒

...etc

有D餐廳做兩三餸飯就係差唔多形式
灣仔玩具街某間家庭式經營既小餐廳
就係三十幾蚊兩餸飯，送湯／飲品，外賣拎走減價$1
(冇記錯的話應該係)

為左逼班食肉獸食蔬菜
可以學牛陣牛一牛摩果d咁

佢地係A級牛肉 VS B級牛肉 唔同SET+AGE唔同價

我地就不論顧客AGE
只做唔同SET唔同價

我地既SET係按早午晚三餐黎收錢，主食（不論細/粗糧）任食
餸就兩／三餸

但每SET個價係附送蔬菜一碟
為免客人浪費（其實係為左逼食肉獸食菜），浪費食物既需要按重量賠錢

樓豬想唔想做埋甜品！！！！！

執硬
自己諗下點解

如果價錢OK既話可能真係做得過

近幾年D人越黎越潮流興健康

乜乜生酮
raw
vegan / vegetarian
低碳
乜Q物Q大行其道

諗得過諗得過

如果做埋網上月頭落order交餐單，餐單fix顧埋營養，每日晨早煮好外送出去
唔洗班客自己諗，唔洗煮，唔洗每日出去落單俾錢自取

岩晒班香港人又怕貴又怕唔健康又怕煮飯

FB有D素食群組

入面唔同人素食目的都唔同，但有時可以overlap左
有d人素食係for健康，食都食得清淡D
有d人係唔想傷害動物，但都鍾意食重口味煎炸野，所以出去食炸春卷，素喇沙湯麵，總之唔肥唔香口唔食落肚

當然呢個post唔只論素食

如果真係求健康，我諗冇乜調味料好落

除非你要埋果d貴價歐美貨，即係咩有機醬果D，sodium都少過人

但成本一定高，即係食個飯收錢冇可能少...

以大家係屋企煮一碟菜為例，如果乜野調味都唔落，食落口就真係淨菜味，香港人受得了嗎?

健康餐...你仲要留意食材邊到黎
種植飼養方法...
天然無激素放養動物，成本已經好高
海鮮本身亦唔平
菜，用大陸有機菜，可能平啲嘅
其實有好多餐廳初初都sell 健康
慢慢就變質，做唔住

唔關素唔素食事，素食者過百一餐都得
你sell 健康低鹽低糖低脂，小肉，跟金字塔
剩係青少年都唔會受，小學雞推出左健康飯盒以黎，點佢既係小之有小，其次香港人養到個味蕾濃味，好甜，咁清淡唔係個個受，你話要帶飯既人係想健康其實唔係，佢地心入邊係想省錢，再拎可以健康d 黎做借口，去overcome 整飯盒麻煩既心理障礙，而多數年青人無肉不歡，作為一間賣健康野食既餐廳？ 頂到幾耐

青少年除左要減肥果班
其他應該日日食韓式炸雞拉麵芝士年糕

話時話而家D小學雞仲有冇熱狗同沙爹牛米線食?

我小學果陣最期待午飯飯盒有熱狗+沙爹牛米線餐

好肯定冇得做

無得做
最健康 係自己帶飯

樓主同一眾連登仔,已經為想搵大錢既你鋪好一條大路

仲唔快D開健康餐廳

食材好嘅話，真係唔駛落太多調味
雖然你會覺得係廢話，但係事實

我自己煎豬扒，淥菜
豬扒煎前要印乾水，少鹽少糖黑椒香草油
燒紅隻鐵鑊，落油，煎香兩邊
我用超市急凍丹麥豬扒
咁整已經好好食
出面食，之所以咁重味同多汁
好多時因為啲肉唔新鮮，甚至開始變壞
為左蓋過臭味，變壞嘅味
所以調味咁重

淥菜，油鹽水，除非你個煲好大
如果唔係幾條幾條咁淥，唔好一次過淥
淥菜一定要有油，咁先翠綠
落橄欖油，相對健康啲

其實，有個大前題，要啲嘢食好食
最緊要襯熱食，凍左翻叮，就唔好食了

你諗得太多
其實我只想用低脂肉
雞胸肉 魚柳 豬(水展 柳梅) 瘦牛
已經好夠健康
再唔用油或少油煮

咁點叫健康餐？
唔講其他，淨係激素抗生素
已經對人類身體有影響
激素，係世衛定為一級琴癌

屌
比起普通茶餐廳健康100倍啦

fine, 樓主講嘅健康餐只係同茶餐廳快餐店比
係我認真左，對唔住

現代畜牧業工場產生既肉都冇乜可能冇抗生素激素

如果真係要無抗生素無激素，咁呢隻動物生長既成本一定好高

賣到全部有機
賣成8 90一個lunch
d人點會食得起

都係睇價錢做人既姐

我就係想話俾樓主知，成本會好高
但樓主話我啱多左

自

岩 所以諗住少款量產平賣

中上環有間喇, 細舖頭仔
niche market 咁做okay 既
我食過一次接受唔到

其實我都係ff下
冇諗住開店🙈

gymbox?
應該專做外賣

btw 你知唔知點帶雞胸肉
成日叮到硬左？
唔好煮到熟？
叮個陣先到熟？